點用anaconda安裝opencv3 (for python3.x)?

anaconda 初學者, 乜都唔識

用緊win7, 我跟網上既教程, 係anaconda整左個environment 叫opencv,
入面係python 3.6.0

Anaconda prompt:
(C:\Users\cheung\Anaconda2) C:\Users\zev>activate opencv

(opencv) C:\Users\cheung>python --version
Python 3.6.0 :: Continuum Analytics, Inc.

(opencv) C:\Users\zev>conda install --channel opencv3

UnsatisfiableError: The following specifications were found to be in conflict:
- opencv3 -> python 3.5*
- python 3.6*
Use "conda info <package>" to see the dependencies for each package.

轉左好多條link, 但係出差唔多樣既error
stackoverflow上既方法都參考過

但之後我轉左environment, 入面係python 2.7.12
佢又裝到wor

如果可以的話, 都想用返python3
依家裝埋vm + ubuntu, 搞唔到就用ubuntu裝算

我係Cygwin用開virtualenvs嚟自由切換Python 2同Python 3嚟用, 都好方便, 你如果係Ubuntu裝晒兩個versions, 不妨試下用virtualenvs!

無anaconda 就dl openCV 3個source code cmake config python wrapping 再build + install

淨係試過2,4版但應該3.0都係咁做

有anaconda試:
conda install -c menpo opencv3=3.1.0

(opencv) C:\Users\zev>conda install -c menpo opencv3=3.1.0
Fetching package metadata .............
Solving package specifications: .

UnsatisfiableError: The following specifications were found to be in conflict:
- opencv3 3.1.0* -> python 3.5*
- python 3.6*
Use "conda info <package>" to see the dependencies for each package.

我用ubuntu算

唔好用PYTHON 阿，Document 好唔齊，某Ｄ method 係python 完全冇 exposed 到，openCV 的話都係用返C++啦

利申: FYP 用緊OpenCV,，做到一半switch 去c++

用python主要原因都係易寫姐
遲d熟d應該都會轉C++